尖沙嘴鐘樓噴黑字傷人 裝修判頭囚四月

34歲裝修判頭聲稱在8月初受政見不同人士挑釁，心生不忿下，在尖沙嘴梳士巴利道鐘樓，以黑漆噴上「五十不變 一派胡言」、「百年基業 毀於林鄭」字句，期間將介入的途人打傷。涉案判頭早前承認刑事損壞罪及對他人身體加以嚴重傷害兩罪，裁判官今於九龍城裁判法院直言，不能以暴力宣洩對政見的不滿，但考慮到其有悔意及願意賠償，共判囚4個月。

署理主任裁判官嚴舜儀判刑指，被告黎偉邦（34歲）累積的情緒與現時有關，但拒絕接受以暴力解決問題。嚴官又指，鐘樓為法定古蹟，屬大眾擁有而有價值的建築物。事件中，事主勸止不果繼而受襲，致其右手骨折，手腳皆有傷痕，考慮到黎願意賠償、有悔意，故就刑毀罪判囚2個月，傷人罪判監4個月，同期執行。控方透露事主或會提出民事索償。

之前連登仔話要同佢割

想問𠝹刀呀叔量刑起點幾多個月?

幾好文采